# OWASP ASVS
[OWASP ASVS 4.0.2](https://owasp.org/www-project-application-security-verification-standard/)
>V11 Business Logic Verification Requirements

การพัฒนาโปรแกรมคอมพิวเตอร์ให้เป็นไปตามที่หน่วยงานกำหนดจะต้องคำนึงถึง Business logic หรือ Domain logic ซึ่งจะเป็นส่วนประกอบของโปรแกรม โดยจะสะท้อนไปถึงกฎการเข้าถึงของหน่วยงานนั้นๆ อีกทั้งจะแสดงรูปแบบวิธีการ สร้าง, จัดเก็บ และแก้ไขข้อมูล ให้เป็นไปตามรูปแบบที่กำหนดการกระทำใดๆกับฐานข้อมูล (Low-level) และนำไปแสดงผลออกไปยัง Uuser Interface 
>อ้างอิง [wikipedia-Business logic](https://en.wikipedia.org/wiki/Business_logic)

ตรวจสอบให้มั่นใจว่าแอปพลิเคชันเป็นไปตามข้อกำหนด ดังต่อไปนี้
- Business Logic Flows จะต้องเป็นไปตามลำดับขั้นตอนที่กำหนด มีการประมวลผลที่ถูกต้อง และจะต้องไม่สามารถ Bypassed ได้
- Business Logic ต้องสามารถ ตรวจจับ และป้องกันการโจมตีแบบอัตโนมัติ เช่น การโอนเงินจำนวนน้อยๆ อย่างต่อเนื่อง, การเพิ่มเพื่อนจำนวน 1 ล้านคนภายในเวลาเดียวกัน เป็นต้น
- Business Logic Flows ที่มีมูลค่าสูงจะต้องสามารถพิจารณาการละเมิดจากพฤติกรรมที่ผิดปกติได้ และสามารถป้องกันดังต่อไปนี้ spoofing, tampering, repudiation, information disclosure, และ elevation of privilege attacks

>V11.1 Business Logic Security Requirements

การรักษาความปลอดภัยใน Business Logic จะมีความเป็นเอกเทศในแต่ละโปรแกรมของแต่ละหน่วยงาน ฉะนั้นการออกแบบ Business Logic จะต้องมีการป้องกันการโจมตีจากภายนอกเป็นหลัก ซึ่งจะไม่สามารถใช้ WAF(Web application Firewall) หรืออุปกรณ์ด้านการรักษาความปลอดภัยเครือข่ายในการป้องกันได้ ซึ่ง OWASP ASVS แนะนำว่าควรจะมีการทำ Threat Modeling ระหว่างห้วงของการการออกแบบโปรแกรมหรือระบบ หรือใช้ [OWASP Cornucopia](https://owasp.org/www-project-cornucopia/) เป็นต้น
|#     |รายละเอียด                       |L1 |L2 |L3 |CWE   |
|------|-------------------------------|---|---|---|-------|
|11.1.1|ตรวจสอบขั้นตอนภายในโปรแกรมในแต่ละผู้ใช้งานว่ามีลำดับขั้นตอนที่ถูกต้องและไม่สามารถข้ามขั้นตอนใดๆ ที่กำหนด |y|y|y|841|
|11.1.2|ตรวจสอบว่าโปรแกรมทำงานตามขั้นตอนการทำงานที่กำหนดเป็นไปตามเวลาที่ถูกต้อง เช่น ข้อมูล Transactions จะต้องไม่ถูกยืนยันเร็วเกินไป เป็นต้น|y|y|y|799|
|11.1.3|ตรวจสอบว่าโปรแกรมมีการจำกัดที่เหมาะสมสำหรับการดำเนินงานของธุรกิจหรือ Transaction โดยจะต้องมีบังคับใช้ให้มีความถูกต้องในแต่ละผู้ใช้งาน|y|y|y|770|
|11.1.4|ตรวจสอบว่าโปรแกรมมีการต่อต้านระบบอัตโนมัติ, มีการควบคุม, ตรวจจับ ที่เพียงพอสำหรับป้องกัน การโจมตีที่อาจเกิดขึ้นต่อระบบ เช่น การทำ Requests ที่มากเกินไป, file uploads จำนวนมาก หรือ การทำ DoS เป็นต้น|y|y|y|770|
|11.1.5|ตรวจสอบว่าโปรแกรมมีการจำกัดการใส่ข้อมูล เพื่อป้องกันความเสี่ยงต่อธุรกิจหรือภัยคุกคาม ซึ่งสามารถระบุได้จากการทำ Threat Modeling|y|y|y|841|
|11.1.6|ตรวจสอบว่าโปรแกรมจะต้องไม่เสียเวลาไปกับ TOCTOU(Time Of Check to Time Of Use) หรืองื่อนไขการดำเนินการอื่นๆที่มีความละเอียดอ่อน| |y|y|367|
|11.1.7|ตรวจสอบเหตุการณ์ที่ผิดปกติในระบบหรือพฤติกรรมที่ผิดปกติของโปรแกรม| |y|y|754|
|11.1.8|ตรวจสอบว่าโปรแกรมมีการแจ้งเตือนเมื่อเกิดเหตุการณ์โจมตีแบบอัตโนมัติ หรือตรวจจับเหตุการณ์ที่ผิดปกติ| |y|y|390|

### This linke go to my knowledge page.
>[Icesuntisuk.github.io](https://icesuntisuk.github.io)